6G 技術研發起跑，學者：三星、華為成領頭羊

6G 技術研發起跑，學者：三星、華為成領頭羊

近年全球多國致力研發 5G 技術，試圖在電信科技取得先機，不少國家 5G 網路已開始使用。《日經亞洲評論》近日文章提到，考慮到全球 5G 技術成主流技術，不少公司也開始研發 6G，當中以三星及華為兩大科技品牌成為領頭羊，率先起跑。

《日經亞洲評論》指出，多國陸續投入 5G 網路應用，6G 技術的爭奪戰也隨之展開，以南韓三星及中國華為取得先機，兩者均在建構未來骨幹網路的基地台技術有一定優勢。報導亦引述東京早稻田大學教授 Tetsuya Kawanishi 的話，指全球一旦進入 6G 時代，需要近 1 千億個基地台，需求更大。

文章也提及全球基地台及電子零件製造商南韓和中國，正利用自己的優勢，更透過公私合作率先制定 6G 技術標準，前者正嘗試成為第一個推出 6G 商業服務的國家，包括三星及 LG 分別成立研究中心負責專案，並考慮注資 8 億美元開發；後者則在 2019 年 11 月宣布 6G 技術開發工作正式開始，更在 8 月啟動 6G 網路研究。

仲未夠快？

香港: 俾個24mbps你用算, 用過多就限速128kbps
公平使用原則呀嘛

10G 都得啦 名者

巴打快啲走 好快有人會貼56k圖串你

要咁撚快做乜

利申: 用緊512KB PLAN

8億美金就可以有6G
香港500億港幣呢?

5g都未撚起好

屌
其實下咩撚野代
你搞黎搞去都係要起基站
踏踏實實唸唸計
用衛星全覆蓋地面
一開始唔需要快
你有50mbps俾到地面任何一個角落上網
咁樣已經領先最世界
現階段快慢唔係最重要
而係普及性
你俾非洲、南美洲都可以人人50mbps流動上網
咁你盤生意咪做得大囉

5g都未有流行就講6g 洗唔洗話7g已經研發緊

呢樣得SpaceX做到，咪唯有諗其他

技術開發一定快實際應用幾代......

56k巳經足夠

要搶科技領先領域，當然唔係俾平民用7g啦
當年美蘇玩太空競賽都係咁

5G唔止剩係應用係電話數據上網

三星睇住d data
一陣又比人偷

華為連美國軟件都冇得用都仲可以研發呀？真唔真呀？

吹吖，繼續吹

5g都已經要用燈柱連接
6g會唔會要每格階磚都有接收器先得

依家香港平均都比唔夠速你 近基站先跑得快少少 幾多G黎到華人社會都係變左次一檔

星鏈

人類真貪心

輻射人

5G都話輻射嚴重影響健康，6G應該可以消滅地球一半人口

無人會嫌快

南韓不嬲在互聯網速度都係領先全球
人地本身係有追求呢樣野，又方便群眾
又可以推動自身科技領域發展，多多好處啦

不過華為都走去做埋一份純粹想偷更多data，又想充大頭鬼，都冇晶片啦，仲點研發呀

石丹理

美國冇做嘢？

問下中移動，點解本身4g,之後無端端變3g。
仲話要5g大城市

利申: 我屋企人用緊

不如整時光機啦，仲搵得多呀屌你😂

5G根本係偽需求

日經
朝日d frd 黎

成本效益唔大 梗係唔做啦

講嘜鳩野

nothing at all on 6G research from USA side?

startlink自己search下 唔好咁井底

起咁撚多發射塔應該全世界生cancer 死撚哂

5G 起緊都未諗到點回本就想過多7年8年又硬推下一個G

有starlink仲要唔要6G
定互補

人地軍事競賽緊
你估開發出黎得商業用途咩 軍事既野快幾秒已經係打中你 而你個警報都未出聲既分別

spacex咪整緊囉 你估衛星全覆蓋咁易咩 得美國一個做到收支平衡咋
仲要係拉長黎計先平衡到 中國想做衛星全覆蓋 佢14億人食草食番50年應該得既

佢搞死左支拿大西電 之後接收左佢D 5G頂尖人才

幾時玩 microwave?

反而會愈來愈安全

“需要近 1 千億個基地台，需求更大。“

令我想起，80年代，軍事搞跨蘇共

半條高鐵

你就想, 得半段咋

5G都未搞撚點仲6G